---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۰۶
---
# غزل شمارهٔ ۲۰۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کار من فریاد و افغانست، دور از یار خویش</p></div>
<div class="m2"><p>مردمان در کار من حیران و من در کار خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای طبیب دردمندان، این تغافل تا به کی؟</p></div>
<div class="m2"><p>گاه گاهی می‌توان پرسیدن از بیمار خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گرد کویت بیش از این عشاق مسکین را مسوز</p></div>
<div class="m2"><p>دود دل‌ها را نگه کن بر در و دیوار خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چند بهر قتل من آزرده سازی خویش را؟</p></div>
<div class="m2"><p>رحم فرما، بگذر از قتل من و آزار خویش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تا هلالی را به سوز عشق پیدا شد سری</p></div>
<div class="m2"><p>می‌گدازد همچو شمع از آه آتشبار خویش</p></div></div>